［無圖］有無人由細到大都鍾意湯撈飯

雖然明知好易消化不良但都照撈

某d湯會

湯飯好撚正

加橄欖菜

我撈果陣唔會咁多湯
大約啱啱過到飯面左右就
利申:頭先晚飯啊媽煲左湯
撈左,勁正

西洋菜湯
粉葛蓮藕花生湯
木瓜雪耳煲豬骨
粟米蘿蔔豬骨湯
用黎撈飯各有特色

咸蛋冬瓜湯就撈

巴打識食
湯同飯個比例好緊要

我都好鐘意 湯加飯就一餐
唔洗要餸都得

消暑湯

西洋菜湯 蕃茄薯仔湯 無敵撈飯

有湯就要撈

好正

對個胃好差架 少食為妙

太濕不了
btw餸汁

呢到

我由細都好鍾意咁食
同埋金寶粟米沙加多少少水加隻蛋做湯飯世界級

乜會消化不良？
細個好鐘意咁撈

粟米湯撈飯

肉骨茶飯
陳皮鴨腿湯飯

x2

屎撈先正

正啊 尤其冇胃口個陣更加

無知一問
點解會消化不良？

紫菜湯

冇牙廢老最鍾意咁食

容易食會無咬爛啲米就吞落口

又細到大都鍾意
就咁食啲飯會覺得好乾吸哂啲口水
一撈湯好快就可以食哂成碗飯
望住自己可以最後一粒飯都奶埋個種成功感真係
利申啱先撈左西洋菜湯

唔理lu，最多趙多兩嘢

前題你老母煲湯要好飲

我都唔明點解會消化不良
但係我覺得有湯啲飯反而會散開易咬啲
而且啲湯會浸淋少少啲飯
從來都未試過湯撈飯之後會肚痛

鍾意田七湯撈 苦苦地咁

九紀湯撈飯超正

咩湯都撈

連忌廉湯都撈

魚湯飯

蕃茄薯仔魚湯飯

今晚食左9菜豬肉湯飯

粟米湯 芫荽皮蛋或者咸蛋冬瓜都會撈

蠔仔肉碎湯飯
番茄薯仔肉碎湯飯
節瓜章魚豬骨湯飯

我都好鍾意咁食 細個成日俾我啊媽啲朋友話我好易養

我成個家族啲人都好鍾意湯撈飯
除左我

我好唔鐘意湯飯 覺得啲飯冧晒，但如果湯同飯分開上又ok喎，飯同湯分開食

成日冇乜胃口就會湯撈飯 快快手食完佢就算

撈埋好正
一睇到post已經想食咸菜豬肚湯撈飯
但食多兩餐真係會胃痛，食得太快

蘑菇薯仔忌廉湯

細個成日撈 而家大個左個胃好差

會胃痛

魚脣邊撈飯 有翅湯既味道
叉燒既價錢燒鵝既味道

蕃茄薯仔湯配飯世界級

要睇乜嘢湯
我細個好大食，食栗米羹撈飯我撈到接近半煲湯同埋2/3煲飯都冇埋，食到就嚟嘔為止，我老母老竇仲鬧我

正呀
中湯定西湯撈都正

Btw 忌廉湯

粟米羹同埋番茄薯仔糖係我細個最鍾意飲

蕃茄薯仔湯 金寶湯

其實落到胃唔係一樣咩？
如果咀嚼多幾口

以前成日粟米湯撈飯跟住俾老母屌

想問+1

正呀 不過呀媽唔俾咁食
而家食完飯先有湯飲

勁鐘意 咩中湯都撈

粟米羹都正

啱啱撈完青紅蘿蔔雞腳湯
有時係嫌街啲飯太硬就會用湯撈

不過有樣野唔明 如果啲飯落胃前咬多兩淡咬碎啲
咁仲會唔會消化不良
定係本身邊飲湯邊食飯會導致消化不良
啲湯同飯落到個胃都攪埋一齊消化嫁啦

有無巴打知道

啲湯渣當埋飯餸咁食

飯唔可以太淋

我都想知

以前吉野家有個野菌泡飯好正 因為我又鍾意食菇又鍾意食湯飯 次次食吉野家都叫 但後尾冇咗 好彩之後出咗個關東煮泡飯 雖然冇野菌泡飯咁正

我問我老豆
佢話因為咁樣會沖淡胃酸，消化唔到飯粒
反而就咁食飯，飯粒會易啲消化

我： errrrrrr......

利申: 老豆一介莽夫

有人話冇咬碎D飯我又唔會咁
又唔係食藥點會就咁吞
反而你話咁食會易肥都好D
D飯會吸晒D油

死肥仔

講係咁講
平時飲湯食飯落到胃咪又係一鳩樣

成日都想食湯飯

飯前同飯後飲唔飲得液體？

粟米湯

有咁駁佢
當佢9up 湯照撈

我會飲d湯飲到岩岩過飯面再食

可樂湯飯

雞翼魚蛋湯撈飯

撈金寶粟米湯正呀

咁撚多油

建議樓主去酒樓食瑤柱雞粒泡飯

鐘意食，但好耐冇咁樣食
因為我個胃差到不得了

中西湯
老火、滾湯定罐頭湯，一律通殺

正呀
想學下自己煲湯 但係覺得買材料已經好麻煩同埋唔識揀

由細到大係屋企食都係咁
又唔覺腸胃差

花膠雞湯撈飯

淨白飯好難食
一定要有汁/湯撈飯先食得落

鴨腿湯飯

湯撈飯拎到飯既澱粉質被口水既amylase 消化減弱，所以係小腸到會用更多時候消化。而湯撈飯又會加快我地進食速度，咪變相加重小腸既消化負擔，所以咪有機會唔舒服咯。
另外，胃係用嚟消化protein ，飯係starch ，所以飯唔是係胃消化。

蕃薯魚湯

番茄湯撈飯